加密貨幣是下個.com泡沫！比特幣 以太坊會倖存，像Amazon、eBay

美國職籃達拉斯獨行俠隊老闆馬克．庫班（Mark Cuban）歷經了網路泡沫的整個時期，今（12）日，他警示大眾要小心加密貨幣市場的大泡沫隨時會破掉。和過去插科打諢不同，這次庫班很認真的拿 20 年前的網路科技泡沫為例，希望大家引以為鑒。

庫班今日在推特表示，大多數的加密貨幣將因這場泡沫而破裂。他認為眾多加密貨幣中，只有比特幣、以太幣將生存並茁壯，成為幣圈中新的亞馬遜和 eBay。

他寫道：

「眼見的加密貨幣，完全如同當年的網路股市泡沫一樣。

我認為比特幣、以太幣還有其它少數加密貨幣，會成為像亞馬遜、eBay、Priceline 那些在網路泡沫中倖存下來，並茁壯的公司，而剩下的加密貨幣則是會泡沫化。」

庫班的 在 1999 年的 IPO 僅被估值 10 億，後來同年四月被 Yahoo 以 57 億美元收購，足見當時市場相當看好 這家互聯網寵兒的前景。Yahoo 的「超值」收購為庫班增添了可觀的財富，進而讓他在 2000 年決定買下美國職籃（NBA）的小牛隊（Dallas Mavericks）。

在網路泡沫的時代，庫班稱所學到的最重要的東西就是要知道何時脫手過熱的資產、擺脫泡沫。Yahoo 以自家的股票支付給庫班，而庫班在僅僅不到一年的時間全數出清。

對於投資比特幣，庫班有話要說
日前，庫班在推特上發表他對當前比特幣的分布狀況提出見解：

「在這崎嶇的道路上，許多人將發大財，也有人會賠錢跑路。我們從中便可察覺誰有本事 HODL、誰沒有。有人想聽聽我的建議嗎？你們都該去學習如何避險！」

庫班這番言論並非空穴來風，呼應了外媒 Modern Consensus 的早晨報導：根據 Glassnode 數據，自去年 12 月，機構「大鯨魚」不斷湧入，錢包餘額超過 1000 枚比特幣（價值約 3,000 萬美元）的錢包數量正在增長，而餘額數少的比特幣錢包其資金卻在減少。換言之，比特幣其實不斷的流向大戶手中。

一貫的，庫班的言論最終引起不少關注。像是知名黃金多頭、比特幣反對者彼得．希夫（Peter Schiff）在推特上回應庫班，就表達他對加密貨幣的極度不看好：

「早期網路公司股票與比特幣的不同之處在於這些股票具有真正的價值。因此，他們最終得以倖存並茁壯。

不過，沒有一種加密貨幣具有任何實際價值，因此這場泡沫中不會有贏家，持有加密貨幣的人註定慘敗。」

沒有一種加密貨幣具有任何實際價值

加密貨幣嘅價值就係佢本身
只要有人用，有交易，就有價值

機構「大鯨魚」仆街先到我，驚西咩

因此這場泡沫中不會有贏家

之前4000蚊買左果啲唔係贏家？

冇腳踏實地，輸咗

Peter Schiff真係廢老典範，對Bitcoin嘅評價錯足咁多年都唔肯去理解下發生緊咩事
揸現金回報仲高過買佢隻Fund，學人講value可以慳返

個泡沫都未夠大 點爆